海鋒大隊士官長摸胸吻頸 「天良未泯」獲緩刑女兵好嘔！

海鋒大隊士官長摸胸吻頸 「天良未泯」獲緩刑女兵好嘔！

海軍海鋒大隊一名士官長被控在2015年9月擔任值更官時，對同中隊的女兵摸胸、吻頸，甚至強拉女方坐他大腿，一審被判6月、得易科罰金，緩刑5年；雖然被害人表明無法接受緩刑，但高院法官認為，入監「對其再社會化並無助益」，仍給予緩刑機會。

判決指出，當時該士官長（已婚）出手握住女兵左上手臂，從後方以手強行環抱、撫摸胸部，被害人不斷扭動掙扎而與他面對面，他竟試圖強吻女方嘴唇，女兵閃躲後仍遭強吻頸部。

被害人因害怕不敢站立，欲找椅子坐下，士官長又突然出手將女兵往下強拉坐在其大腿上不放；被害人不斷以言語拒絕，剛好又到士官長必須在主控室內以電腦視訊回報的時間點，才結束這場惡夢。後來女兵向上級長官申訴，全案因而曝光。

基隆地院一審依強制猥褻判士官長6月徒刑，得易科罰金，緩刑5年，應繳國庫10萬元；二審認為被告與女兵已達成和解，因此撤銷繳國庫10萬元的部分，其餘維持前審判決。

由於被害人身心受創嚴重，必須就醫，無法接受士官長竟然能獲緩刑，法官則認為被告坦承犯行，是初犯且惡性未深、天良未泯，從年輕時即入伍，無其他歷練與專長，若入監執行刑罰，勢必剝奪其工作機會，對其再社會化並無助益，相信經過這次教訓當能知所警惕，沒有再犯之虞，因此給予緩刑。

此外，該士官長被起訴的罪名還包括擅離勤務所在地罪，一審被判拘役20天，得易科罰金，緩刑5年，這部分檢方未上訴。

基隆+1

垃圾盧卡古